賣港高鐵，可一不可再!

【明日大嶼未撥款 已被列入深圳規劃？】
【文件曝廣深第二高鐵 或將連接香港東大嶼新中心】

廣州市政府公布《廣州市國土空間總體規劃（2018-2035年）》，草案顯示廣州和深圳之間，將再建一條時速最高可達600公里以上的高鐵。
主路線會由深圳寶安機場出發，經東莞到達廣州黃埔站後，北往白雲機場，最終抵達廣州北站。預料往返兩個機場的路程，將大幅縮短至20分鐘。

內地傳媒報道這條廣深第二高鐵，已在去年由深圳市交通局等部門聯合編制的《深圳對外通道布局規劃研究》中提及過。當中提到除了連接廣州、東莞、深圳南山前海地區，南面還會伸延至香港東大嶼新中心，即仍在立法會審議中的明日大嶼人工島。研究提到廣深第二高鐵會爭取在2030年通車。

有內地學者指，這兩份文件只是深圳和廣州政府的願景規劃，實施與否仍要看港府的決定。雖然現時香港已有港珠澳大橋和連接西九龍站的廣深港高鐵，但楊永聰認為三者的功能各有不同。

今年三月曾有香港團體發現深圳前海展示廳的展板顯示有這條高鐵支線，當時香港運輸及房屋局回應傳媒查詢時表示，無興建新高鐵線或支線的計劃。

#高鐵
#明日大嶼
#有線中國組